# Из каких частей состоит калькулятор и их назначение

### Калькулятор состоит из трех основных компонентов:

1. Элементы расчета
2. Блоки расчета
3. Шаблоны коммерческих предложений

### Элементы расчета

Элементы расчета - это то, что будет в строках сметы, ее содержимое.
Это товары, матриалы и работы, которые мы считаем.

У каждого элемента есть:
* Формула, по которой считается количество единиц элемента и цена за единицу материала
* Формула, по которой считается объем работ по элементу и цена за работ
* Задааемые параметры, которые участвуют в расчете формулы.

Можно создавать элементы, копировать, редактировать и удалять их.

### Блоки расчета

Блок расчета - это несколько элементов, собранные вместе и связанные едиными параметрами расчета.
Например: дом - это блоке расчета, состояший из элементов стены, перекрытия, пол, потолок, фунамент, крыша и т.п.

Блок нужен как раз для того, чтобы считать смету мгновенно и не добавляя вручную элементы (хотя это можно сделать при желании).

Можно создавать блоки, копировать, редактировать и удалять их.

### Шаблоны коммерческих предложений

Шаблон коммерческого предложения - это заранее созданный и оформленный бланк, в который будет вставлена наша смета.
В шаблоне находяится нужный нам текст и изображения.
В идеале, шаблон коммерческого предложения должны создавать совместно маркетолог и дизайнер.

**Более подробно каждый компонент разбирется в следующих главах.**

